聯合國人權專員發文評論香港問題 中方譴責聯合國公然干涉中國內政

聯合國人權專員於11月30日在南華早報發佈的原文:

聯合國人權事務高級專員巴切萊特（Michelle Bachelet）昨日（11月30日）就香港局勢發表評論文章，敦促特區政府就警隊被指過度使用武力展開獨立調查，並與各方對話。中國駐日內瓦代表團發言人陳亞歐發文批評巴切萊特妄評香港局勢，干涉中國內政，嚴重違反《聯合國憲章》宗旨和原則，中方已向巴切萊特和人權事務高級專員辦公室提出嚴正交涉。

陳亞歐在文中表示，香港持續發生的激進暴力犯罪行為，嚴重踐踏法治和社會秩序，破壞香港繁榮穩定，嚴重挑戰「一國兩制」原則底線。

他稱，特首林鄭月娥和她的團隊以開放態度與民眾接觸、溝通，與民眾進行了一百多場對話交流，真正破壞這些對話努力的是激進暴力犯罪分子和「反中亂港」勢力。

他亦指，激進分子肆無忌憚地實施暴力犯罪，這不是表達訴求，而是赤裸裸的「政治恐嚇」、「政治要挾」，目的是搞亂香港、癱瘓特區政府，進而奪取特區管治權，使「一國兩制」名存實亡。

陳亞歐批評巴切萊特的文章公然干涉中國內政，向特區政府和警方施壓，只會助長暴亂分子氣焰，甚至鼓勵他們採取更加激進暴力的行為，敦促人權事務高級專員辦公室認清香港激進暴力分子的本質，停止發表不負責任的錯誤言論，不以任何形式干預香港事務。

#9Dec #全港 #三罷
8/12死線落實訴求,否則行動升級
香港人革命半年 - 大三罷
日期 : 12月9日 ( 一 )
時間 : 07 :00
地點 : 稍後公佈
Link : @hkstrike1209

與民眾進行了一百多場對話交流

相關新聞
立場: 聯合國人權高級專員促獨立調查香港警暴 中方斥干涉內政

香港01: 【逃犯條例】聯合國人權高級專員促港府開展對話 中方：干涉內政

SCMP: China hits back at Michelle Bachelet, UN human rights chief who called for probe into Hong Kong police’s response to anti-government protests

VOA: China Accuses UN Rights Chief of Inflaming Hong Kong Unrest

退會囉

八國聯軍之勢已成 同意請分享

大家要明白
人權問題唔係國家內政

加速主義

退出囉
我偉大既黨 強大既國怕你麼？

Push
加速主義

講大左一個百倍

日內瓦開波

全方位咁向世界講大話
令全世界睇清楚人民幣下既真面目

up

退出un囉

其實大家都明 係支支唔明

有冇法律系手足講解下暴警是否觸犯國際人權法？可唔可以告佢地？

再有人向狗跪低同我鶳，當自己係咩 ?

唔想人地干涉不如試下退出聯合國先？

國際戰線手足已經研究緊
讀Law港女port上聯合國 誓要警暴國際留record

退出囉
唔退正契弟

正
多國人權法

向萬國宣戰

支那好撚煩

點呀UN
除左口交仲識乜